[突發] 港大已被赤化為「中国香港大学」"The University of Xianggang"

主張面向中國 爭取北京資助
美籍內地學者 張翔接任港大校長

【蘋果日報】港大敲定新校長人選。據了解，該校遴選委員會昨拍板選定美籍內地學者、專研納米科學工程的張翔出任新校長。據悉校委會主席李國章昨在會議上稱曾與其他委員私下討論，結論是入圍的兩名英美外籍學者都不適合港大，委員會最終選擇倡議與內地合作的張翔。

消息稱，張在交予委員會的建議書中建議港大應重視科研、面向中國，提到清華、北大科研出色是源於獲得中國政府大量資助，因此港大應主動與中國不同大學合作，並接觸中國教育部以獲中央資助，發展科研。至於該名港大現任教職員候選人，則建議港大發展人文社會學科，稱香港在《基本法》保護下，可進行更多相關內地研究。

據悉，委員會討論期間，大部份成員均認同張的方向，更有委員指「香港的未來在中國」，因此看重張於內地科研聯繫；同時不認同在港大任教的候選人建議，因他未有將重點放予中國，不適合港大。經兩小時討論，委員以7比4票落實由張出任新校長。現時港大校長年薪連福利約660萬至675萬元。港大發言人接受《蘋果》查詢時僅稱會適時公佈新校長人選。
港大教師及職員會主席張星煒稱，早料李國章會出手操控校長遴選，結果不出所料，港大人難指望張翔捍衞學術及院校自主，「一個人（張翔）如果淨係講funding（撥款），佢根本唔會講院校自主、學術自由，亦唔會夠膽講」。他質疑張欠大學行政經驗，「馬斐森嚟港大前都做過院長，佢只係一個系主任」。

Omg... HKU XGU's new headmaster is fighting for funding from Chinese central government... The Fall of HKU... I mean XGU...

Can you imagine what will XGU become after this?...

XGU

HKU -> XGU

Xgu 買衫架

No one cares about this?

Is

咩xgU 係xgdx啊

遲啲會唔會有學生舉住支那畜牲滾回支那係學校抗議

鏗哥點睇

Even HKU fell to the Chinese central government...

We just cant let this Chinese Pig ruin HKU... Get funding directly from Beijing!!!???? he must be out of his shit mind...

家下唔洗派留學生偷
直接拎走d科技研究

wo du Xianggang Daxue

港大變中國大
原垃圾中大與深圳中大同化

我正式宣布城科為本土二大
兩舊垃圾狗也不屌

上任之後XGDX排名跌撚硬
好彩當彩父母叫我去ANU

中大直接係偉大既祖國
開大學典睇

張cert會有大陸佬個名
仲要可能係殘體
6月畢業個D應該就會有

教育大陸化

本土hku學生會好快會被河蟹

爭住幫大陸佬含

港大啲政治、法律學者有唔少都係研究中國獨裁政治
屌中共屌到啪啪聲
恐怕要去美國發展

In xgdx we trust

垃圾xgu
係我地科大上位嘅時候啦
ust>>>>>>>>>>>hku>cu

簡稱中大

lol HKUST was Red-Coloured a long time ago

港科中理校長先後走人，紅色勢力必定入侵
依家只有吾城係香港最後希望

If that is really true,

Then Hong Kong is fucked

Hong long is already fucking by China
City u is the last condom to protect Hong Kong

嘩屌

咪玩 shitty又好三大都好
冇一間唔係紅色

龜瀡今次我就撐你喇

城大畢業證書變簡體 學生會批侮辱畢業生兼有辱城大

ChinU 唔止畢業證書啦，成幢校園都起埋喺深圳

驚？

面向中國
自己去美國讀

The University of Hong Kong
⇓⇓⇓⇓⇓⇓⇓⇓⇓⇓⇓⇓
Xiānggǎng dàxué

下一步係用普通話上堂

從此三大指港大，北大同清華

香港有兩大夠

push
中大仔當睇唔到

戴耀廷今次真係炒得

何君堯勝一杖

中大咪一鳩樣

You must be a triggered HKUer

支那狗可恥

on9

中大垃圾好多
又支那
又排名低
學生又垃圾

You like la on9 jai

Dont be sad la XGUer
Dont cry like a baby

Ive世界第一

唔知佢點搞la
但其實宜家hku 成日搞埋曬d china vision sponsor d 學生上支那交流，又用credit 黎tempt d 學生
其實一直都進行緊
不過次次呢d 活動都冇人參加搞到deadline extend 完一次又一次

係XGD

Should be

XGDX

屌 咪撚搞hku啦

Hku係我地祖國面前算老幾

Tell that to your new headmaster.... not me...

之前又話同Cambridge 合作
你咁撚勁同北大合作嘛

The Fall of HKU...

Year 2046: HKU is officially renamed to The Daxue of Xianggang

Sigh.. on9 jai read the history behind the formation of CUHK and its original colleges ok?? Then you will know how on9 you are now

2009年10月，中大成立專責小組探討在深圳設立校園的可行性，並在2010年2月6日與深圳市人民政府簽訂教育合作備忘錄，表達雙方意向，在教育領域先行先試，建立香港中文大學深圳學院（後改為現名）。 在2011年3月12日，中大與深圳市人民政府簽訂框架協議；同年7月4日，中大與深圳大學簽署合作協議，擬按合作辦學形式，籌建中大（深圳）。
在2012年4月，中大內部設立多個籌劃工作小組，就學術、校園發展、人力資源及財務的事宜積極探討並給予意見。此外，自籌備工作開展以來，中大曾多次舉辦諮詢簡報會，讓教職員、學生、校友及關心中大發展的各界人士了解中大（深圳）的發展，並給予寶貴的意見和建議。
在2012年10月11日，國家教育部於深圳龍崗區中大（深圳）選址舉行的儀式上宣布正式批准籌建中大（深圳），是中大（深圳）發展的一個重要里程碑。
中大其後在2013年3月分別與深圳市人民政府及深圳大學簽訂了詳細辦學協議，以開展中大（深圳）的各項建校工作（深圳大學參與前期援建，中大（深圳）自主辦學、發展）。
2014年3月，中大（深圳）正式成立。 2014年，中大（深圳）面向全國17個省、直轄市、自治區招收經濟管理學院本科生313人，來自北京、上海、江蘇、浙江、安徽、福建、江西、山東、河南、湖北、湖南、廣西、重慶、四川、貴州、雲南及廣東等17個省份，其中招錄文科生134人，理科生179人。另外，學校還為五位優秀的國際留學生發出錄取通知書。 [4] 辦學初期，中大（深圳）於將分階段招生，長遠辦學規模爲學生11,000人，其中本科生6,000人，碩士及博士研究生5,000人，於2014年開始正式招生。 中華人民共和國教育部批覆並公布的信息

The formation of CUHK and its original colleges ar on9 jai

illiterate

Do you mean CUSZ(HK)?

Poor boy with sub-optimal education

香港市第一人民大學

History of you

烏大龜一到店，所有喝酒的人便都看著他笑。
有的叫道，「烏大龜，你怎麼又回來學術台了！」
他不回答，對櫃裡說，「溫兩碗酒，要一本教科書。」便排出九文大錢。
他們又故意的高聲嚷道，「你一定又被膠登巴打趕出來了！」
烏大龜睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」
「什麼清白？我前天親眼見你被眾巴打恥笑，吊著打。」
烏大龜便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「退出不能算趕……退出！……IQ135的ENTJ，還會被趕麼？」
接連便是難懂的話，什麼「Entering university is MK behavior」，什麼「中化考得好都是狗公」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

Push until everyone saw it